+++
title = 'css 伪元素'
date = 2024-04-30T11:01:47+08:00
draft = true
+++

css 伪元素是指在目标元素的前面或后面插入一个虚拟的元素，这个虚拟的元素是不在 DOM 树中的，但是可以通过 CSS 样式来控制它的样式。伪元素可以用来实现一些特殊的效果，比如在元素的前面或后面插入一个图标，或者在元素的前面或后面插入一些文本。

伪元素基础：

- 默认是`inline`元素，但可以通过设置`display`属性来改变它的显示方式。
- 伪元素的`content`属性用来设置伪元素的内容，可以是文本、图片、或者其他元素。如果不设置`content`属性，伪元素将不会显示。
- 伪元素和目标元素的关系是父子关系。

常见的伪元素有：

- `::before`：在目标元素的前面插入一个虚拟的元素。
- `::after`：在目标元素的后面插入一个虚拟的元素。
- `::first-letter`：选择元素的第一个字母。
- `::first-line`：选择元素的第一行。
- `::selection`：选择元素被选中的部分。
- `::placeholder`：选择表单元素的占位符。
